工會戰線第一次工會內閣選舉－－舞台工會

話說舞台工會分裂左做兩支莊，要用內閣制競選。而家有成1200個會員，今個月尾就會投票。
一個行業分左兩三個工會，響工會戰線入面都叫做常見，好似會計就有兩個工會（唔計七起）。
但係一個工會分成兩支莊，競選就係第一次，好值得大家留意。

我都估到大家too long didnt read，但都想大家留意下依場花生。而家工會戰線班人係搞緊乜？又話三罷，原來罷唔罷都嘈勁耐，重搞到有2支莊。

依度可以睇到兩支莊對會員提問既回應：

特別節錄關於大三罷既內容畀大家睇：
1號
與會員同行
如果香港社會進行全面大三罷，如果會員大會投票通過罷工議案，稻台會全力與選擇罷工的藝團及會員同行。
工會要做的不止於政治取態，更重要的是保障業界利益，守護業界公義。

開放姿態,包容並蓄
如果工會本身偏於某種取向，會變成排斥業內某些聲音，既影響代表性，亦削弱團結業界與促進業內溝通的功能。工會是大三罷的必要條件，但不應成為工會的全部，否則是騎劫工會組織。
五大訴求，當然缺一不可，但當面對無理的政府與荒謬的政策，工會要做的是一方面提供足夠支援給予選擇進取表達方式的同業，另一方面是願意代表業界去表達不同的聲音，因為業界內都會有支持溫和取向，及選擇進取方式的人。要支援進取的行動或抗爭，背後更需要踏實；而要令溫和都有影響力，就要勇於為業界發聲。

開放平台,溝通支援
當然，工會是必須提供平台讓會員討論，收集意見，再召開特別會員大會，交由會員以投票決定是否由工會牽頭罷工。
因此，稻台已找到法律顧問，會向業界解釋藝團違約的風險，如會員及藝團決定選擇罷市罷演並承擔風險，工會會全力提供後援和溝通協商工作，例如呼籲藝團不要因為僱員參與罷工而開除僱員。如從業員因罷工被秋後算賬，工會會提供法律支援等。
在罷市、罷演之前，工會可以扮演藝團之間的協調和集體行動的溝通平台。如藝團因罷工罷市而被資助機構控訴違約或撤銷資助金，工會可以提供調解、及法律上支援，並成為政府與藝團之間的協商橋樑。
如有其他工會發動全港大三罷爭取五大訴求/支援反送中延伸之政治運動，你閣會否響應？
會員的意願高於其他工會的號召

我們支持捍衛社會公義的政治運動，如得到會員大會的授權後,會用適合舞台藝術業界的方式參與社會運動。面對社會不公，無論工會，藝術從業員，或香港人都應該發聲。

善用優勢，藝術公民以創意響應三罷
大三罷目標是以三罷的經濟及行政壓力，達成政治訴求的手段，但舞台藝術界的罷工罷演，在現階段未必可以帶來如金融業、醫護界、公務員等行業帶來同等的經濟壓力。相反，舞台界大部分藝團可能因沒有演出而失去藝團維生的資助。所以稻台認為，響應三罷有多種的方式，例如，透過表演製造社會上的輿論壓力、立場聲明等。
我們可以參考美國劇場2003年反對伊拉克戰爭的運動THAW為例子:「十月份,我們許多人聚在一起，討論作為劇場人的行動，以應對伊拉克的戰爭威脅和對國民自由的襲擊，我們如何才能不再感到孤立，沮喪，和害怕。在我們看來，最真實，最直接的反應就是使用我們已經做過的事情：很多不同類型的劇場演出。」
「3月2日參與任何劇院活動，都代表支持THAW，票房可以捐贈給“Not In Our Name”項目，主持教學或通過在節目中加入THAW徽標，發佈文學作品或演出謝幕來表示支持。一些劇院專門針對夜晚制定節目和街頭表演；其他人則將抗議活動帶到已經預定的節目上。」

Theatre against War reference (THAW):

Not In Our Name reference:

稻台認為，理事會不應該一言堂，例如「醫管局員工陣線」的兩階段罷工的開始及結束，均是尊重會員共同投票的決定。只要會員大會決議罷工，我們會聯合其他專業界別工會，成就罷工及互相提供援助，無論以甚麼方式響應三罷，稻台認為工會都應該全力提供支援！

重有片睇，入面有一個理事講明唔會帶領三罷：

2號
2號就片都無條，純文字。但亦都得依支莊會將五大訴求放重點。

2號內閣政綱提及五大訴求，是否代表藍絲不能做工會成員，如果他們被拖糧你們會不會幫手？藍團黃人或黃團藍人拒絕表態政治立場當唔當業界成員?
按目前會章第3部份(1)所寫，政治立場並不影響會員資格。只要一年內曾受薪參與舞台藝術製作，並按時繳交會費，均合資格成為會員。只要該位從業員是工會會員，理事會就有責任保障該名會員的權益。當本會會員提出要求，只要其個案有關勞資及會員權益，本閣都會協助。

然而會章第3部份(8)列明，凡不遵守本會規則或決議的會員，理事會可以經過合適程序，予以懲戒或革除會籍。

最後，我們重申五大訴求的內容，並無排擠任何從業員的部分。每一名港人，都會是民主政制、言論、表達及創作自由的受惠者。

一、全面撤回《逃犯條例》修訂草案
二、撤回「暴動」定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權情況
五、立即實行「真雙普選」

根據 貴閣政綱「爭取五大訴求」中提及會「聯合理念相同的本地各行業⼯會，共同組織⾏動，以⾏業的⼒量參與抗爭」。請問⼀旦 貴閣有意組織⾏動，組織的決策過程及時間線會是怎樣? 如⼯會打算組織不涉及勞資糾紛的⾏動，請問 貴閣如何保障業界?

問題可分為兩部分：(a)理事會發起行動的程序 / (b) 組織政治性罷工時工會對業界的保障
(a) 本閣雖認同罷工為有效的抗爭手段，亦同樣支持其他比罷工影響較低的行動。

本閣提倡將行動分為兩個層次：
(a1) 對會員影響較少的行動，經理事會中大多數通過後即可發動，例子包括：發公開信/聲明、發起請願/遊行、呼籲參與其他組織發起的行動、特定時限內按章工作等。

(a2) 對會員影響較大之行動，須經會員大會通過方可發動，例子包括：發動有限或無限期之罷。一旦發動罷工，工會可成立一個「罷工基金」，由工會資產注資及向外界募捐，向受影響之會員發放。

曾經歷過去大半年社會運動的朋友都會留意到，社會運動的形勢瞬息萬變，一晚之間形勢的變化可以令行動的時機隨時出現。任何支持爭取五大訴求的人士或組織，皆不可能對外公佈一條行動時間線。

本閣承諾會對社會事件積極反應，絕不對打壓港人的事件顧左右而言他；同時，本閣會遵循上述的程序發起行動，不會越權發起罷工。在推動罷工前，我們可以先透過其他手段參與抗爭，並藉此在行業內製造參與工業行動的氣氛。參考外國例子，亦有發起於特定日子按章工作、或於表演場地外進行演出等先例。

(b) 對於 貴閣問及「如工會打算組織不涉及勞資糾紛的行動，請問 貴閣如何保障業界」，問題的主旨含糊不清。

是否指對抗白色恐怖？是否指爭取民主的訴求？是否指聲討警暴？是否指支援其他工會參與大型政治號召的集會？是否指呼籲參與遊行？ 貴閣是否指關於政治訴求的工業行動？希望可以詳細說明，以上皆不是"Who Must Not Be Named"。

貴閣對於「政治」一詞是否難以宣之於口？

以上種種受侵害的創作自由、言論自由、基本人權，都影響工會內每一位會員，亦是今日香港無可避免的切身議題。如今每名港人的基本權利屢受踐踏，工會的設立正正是為團結各個業界的力量，捍衛港人的權利與自由，爭取能保障我們的民主政制。本閣希望 貴閣將行動與業界利益放於對立面的假設，是只為選舉考慮，而非真正相信業界利益可在日漸趨向極權的社會中獨善其身。
本閣成員一直相信，民主政制、言論自由、創作自由乃藝術創作的基石，每一項自由的損害對業界均是致命的打擊。如社會形勢已發展至各行各業都為港人的權利與自由奮鬥，舞台藝術界工會卻顧左右而言他，這才是業界最大而且最毀滅性的損失。

請問你們覺得自己跟另一個内閣最明顯的分別是什麽？
本閣立場非常清晰：政治與從業員權益密不可分；要改變行業中存在已久的問題，就必須以工會的身份，以行業的力量介入政治。

工會的成立源於過去大半年的抗爭中，希望借助工會的力量，減少抗爭者於街頭上孤立無援的困境。1號內閣卻對此隻字不提，其政綱從未提及五大訴求、工業行動或罷工等事務。

本閣對於參與工業行動，絕不含糊其詞，亦會於社會事件上願意承擔起更多責任。我們看待政治與行業發展的視野更為長遠。